% !TeX spellcheck = bg_BG
\chapter{Заключение}
\label{chap:conclusion}
Успешно е разработена система за управление на индустриални сервозадвижвания, която удовлетворява поставените в заданието изисквания. Изработен е работоспособен прототип, който ще бъде монтиран в цех за металообработка и ще се използва в производствени процеси.

В хода на работата бяха преодолени множество трудности. Ранните версии на софтуера на програмируемия логически контролер претоварваха процесорното му ядро. Използването на програмируема логика не беше предвидено при съставянето на изискванията към системата и се наложи едва след като стана ясно, че програмируемият логически контролер не разполага с нужния изчислителен ресурс за да декодира надеждно обратната връзка от серво драйверите. В относително кратък срок бяха проучени правилното нулиране на FPGA, функционирането на Avalon интерфейса и работата с Intel Platform Designer.\\
Значителна част от срещнатите проблеми са свързани със серво драйверите на Артех. Те бяха доставени в комплект с кабели с непълно опроводени конектори (вторите проводници на диференциалните двойки не бяха изведени) и с грешни параметри на ПИД алгоритмите. Софтуерът за диагностика и настройка на тези параметри не е наличен в Интернет и версията, предоставена от Артех не разпознава закупения от тях модел електромотор. В документацията на серво драйверите има неточности и не са посочени препоръчителни стойности за коефициентите на ПИД алгоритмите. Серво драйверите окъсяват защитната земя с масата на слаботоковите управляващи вериги. При четирипроводна сградна електроинсталация това окъсява сигналната земя с нулевия проводник на трифазното захранване и води до шумове в управляващите сигнали с много голяма амплитуда.\\
Срещнати бяха и проблеми с някои от функционалностите на библиотеката за управление на сензорния екран. Дефект в софтуера на Intel за лицензиране на симулатора Questa затрудни използването му. Имаше неясноти по някои детайли на изискванията, които доведоха до преправяне на някои части от системата. Подтискането на електромагнитни смущения в индустриална среда се оказа особено трудоемка задача.

Бъдещото развитие на проекта е добре да се насочи към изграждане на двупосочна комуникация между FPGA модула и програмируемия логически контролер. Това ще позволи след рестартиране на системата да се възстановяват предишните позиции на моторите и ще премахне нуждата от калибриране след всяко включване. Тази функционалност все още не е реализирана, защото значително усложнява главния краен автомат, реализиран във FPGA. Лесно може да се направи версия на системата с относителни движения вместо абсолютни позиции. Такава версия на системата ще позволява много по-голямо разнообразие от движения и ще изисква по-малко настройки от страна на операторите.\\
Други подобрения, които могат да се направят са лека корекция в габаритните размери на печатната платка, пречертаване на принципната електрическа схема на таблото с подходящ за проектиране на електрически табла софтуер, повече взискателност при изработката на някои от кабелите, добавяне на сигналната лампа със сирена, да не се игнорират сигналите error и ready на декодерите на обратната връзка, по-подробно обработване на грешки в софтуера на програмируемия логически контролер и по-добра подредба на диференциалните сигнали по изводите на конекторите на печатната платка.
